Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?

Для роботи з input рекомендується використовувати клавіатуру лише в тих випадках, коли ми хочемо відслідковувати події (взаємодію) користувача саме з клавіатурою, тобто реагувати на натиснення клавіш, стрілок і т.д...

А от,якщо мова йде про введення заних в input за допомогою голосового введення чи копіпастів (використовуючи мишу), то краще користуватись обробником подій,який має назву input